台灣中正大學廢除畢業典禮中「唱國歌」、「向國旗暨國父遺像三鞠躬」等儀式

中正大學廢除畢典「唱國歌」、「向國父鞠躬」

2018-03-30 22:40

〔即時新聞／綜合報導〕中正大學學生會在臉書專頁上表示，日前在學校行政會議上，通過取消畢業典禮中「唱國歌」、「向國旗暨國父遺像三鞠躬」等儀式。

中正大學學生會指出，26日在第450次行政會議中，由學務處提請討論儀式存廢，討論之後，會議主席馮展華校長裁示，取消「唱國歌」、「向國旗暨國父遺像行三鞠躬禮」這2項儀式。

學生會表示，以往畢業典禮中均有這2項儀式，時間大約5分鐘。去年有學生發起串聯，要求取消儀式，更在去年畢業典禮上以「不起立、不敬禮、不唱歌」表達抗議。

校方表示，希望藉由取消這些被視為理所當然的儀式，讓畢業生參與更多元、友善的畢業典禮。有PTT網友留言表示支持，認為「早就該全台取消」，但也有人認為認為沒必要，「本來就沒人在唱」。

去年底立院通過《促進轉型正義條例》，對於以中正為名的中正大學是否改名，校方表示沒有預設立場，等待教育部進一步政策指示。
<自由時報>

台灣有無"國歌法"？

香港無得跟

香港走回頭路
屌你

原來中華民國憲法係無"國父"

有
違警罰法
不過已經廢除咗

美國都有
但一樣無罰則

香港就快立法
可以要坐監

香港班愛支病帶菌者

有PTT網友留言表示支持，認為「早就該全台取消」，但也有人認為認為沒必要，「本來就沒人在唱」。

其實國旗歌好聽過國歌好多，我讀過民國少少歷史，深知正統中國失去江山嘅辛酸 我第一次聽嗰陣真係有少少想滴眼水

而且國歌原本就係黨歌，聽起上嚟有啲悶，國旗歌有深意仲好聽好多

中華民國萬歲！
正統中國萬歲！
三民主義萭歲！

反對共匪（陸獨），反對台獨，中華民國先係中國正統！

1927武昌起義建立中華民國已經被推翻